萬七~八 Budget

用途: 多功, 主要繪圖3D, 畫圖設計軟件都有機會用到, 剪片(勁食cpu/次顯示卡同ram) 唔會打機 應該係
畫質隨意, 應該唔會超頻, 有冇RGB都冇所謂 ,唔想太熱(要耐用,怕死) ,以後唔會升件(所以牛夠用即可)

自己屋企部野用開AMD多功 先萬一, 但AMD好似點砌都砌唔到萬七八 , 砌部2080怕死太熱, 如果唔超應該點玩都冇事(因為唔係自己出錢, 可以用盡佢 ) (我是但貼個機LIST好似多餘 )

由於猶豫買MAC定WINDOW(實質budget兩萬, 如砌機要留兩千左右買雜野), 所以求解答邊樣岩用啲 隨便出招

用咩軟件剪片？

adobe, 主要用3d多

Ryzen 2700x

TR玩唔玩到

佢驚太熱就平d 算啦

2700x都好熱
1.4@4.2ghz

用INTEL 同N 卡，唔好用AMD

用2080TI，行GPU render
如果筆值可以，底板同火牛最好預留可以之後插多張Display

另外MON 都好重要

「唔打機」三個字一出已經有咗答案喇

同埋你要玩3D 用唔到MAC 嫁喇
要睇你比重有幾大
再者萬幾蚊剩係買到iMac 就算數吧啦

Mac

幾度?

同埋想問下你用邊隻3D 為主，我就用C4D 比較熟，其他就未必咁清楚

3D max /autocad /rhino /solidwork

自己屋企部野已經係

指玩3D 同 2D 比重？
大約 7：3 所以自己一早傾向window多

借問聲巴打C4D 用乜配置

同我個組合都好唔同
我諗都係砌intel CPU PC
因為唔係所有野都support multi-threaded，尤其經常做野既viewport

砌得工作機，萬幾蚊筆值都係偏低

CPU偏向Intel i7 8700/9700 呢類 或者再上i9
基本上係要單春快，因為好多野例如viewport 係唔support multi-threaded

大路黎講都係會玩GPU render (唔識都最好學)，最好可以預留發展空間(火牛之類)比兩張卡，上盡2080ti 呢D 級最好，只會嫌唔夠快同唔夠錢
唔好用Q系卡，浪費金錢

其他野就應該同普通砌機差唔多，選料我冇心得

如果有筆值所限，display都最好1070 呢D level 以上

viewport講緊包唔包埋iray？

iray 係renderer 黎，食GPU
我講既viewport 係指平時用黎preview 果D 灰白viewport

咦？iray唔係可以做quick preview？

我本來諗緊用n記GPU做preview，output交返俾多核，咁樣分工個budget就會多好多選擇